Facebook 6萬呎新辦公室曝光 免費零食未算誇 廚師駐場即炒小菜

Facebook香港搬遷新辦公室，《香港01》現場直擊開張盛況。FB的新辦公室佔地逾6萬平方呎，可遠眺維港美景，羨煞本港不少打工仔，更增設開放式食堂空間，全天侯免費提供各類零食、熱餐及飲品，更有廚師駐場即叫即炒。而辦公室設計更融入本土文化，多個會議室以「獅子山」、「花樣年華」及「煲電話粥」等地道用語命名，更有不少打卡位，包括專供訪客影相留念的霓虹燈區。
Facebook在8年前來港開設辦公室，近日更進駐位於鰂魚涌太古坊的新址，共設4層，佔地6萬多呎，甫踏入門口，色彩繽紛的接待處立即映入眼簾。
辦公室摩登感十足，牆壁由4位本地藝術家創作，包括摩登城市主題、居民進出摩天大樓、維港及連綿山丘；亦有全景圖展現本港及周邊島嶼的360度面貌，反映動感城市景觀。辦公室內亦設「城市夜景」，以本港特色霓虹燈作設計藍圖。
新辦公室亦照顧員工肚皮福祉，設有仿效傳統大牌檔及流動小販卡車的樓上食堂，全天侯提供各類零食、熱餐及飲品，現場所見猶如自助餐吧桌，擺放各式各樣熟食，亦有雞蛋仔、龍鬚糖等本地特式小吃。
新辦公室亦加強數碼化，增設配備隔音裝置的「Facebook Live Studio」，可進行直播及錄影，方便員工與不同社群聯繫。另每層設有休憩角落，設舒適梳化及落地玻璃景色，另亦有按摩椅，予員工放鬆身心。
出席fb新辦公室開張儀式的政務司司長張建宗，致辭時亦大讚Facebook辦公室以員工至上，是模範型辦公室：「唔係只顧賺錢，好願意投資員工」，他又指自己曾參觀過不同公司的辦公室，但今次特別深刻，其開放式廚房區可即叫即炒、中西區兼備，與普通公司飯堂「差幾級」，亦設育嬰室，惠及在職媽媽。

fb唔係衰退緊咩

逃犯條例一過即準備收皮

屌，又係依D開放式辦公室

垃圾
未用過fb

鬼佬公司點退對員工都ok
唔計curry

最仆街就係香港,台灣人管的公司

大陸公司就一半半,但技術行業都刻薄
但大野可以ok

鬼佬公司點退對員工都ok
唔計curry

最仆街就係香港,台灣人管的公司

大陸公司就一半半,低技術行業都刻薄
但大野可以ok

大中華區大佬成日包庇假Account fake news

邊有咁易出事

FB

多唔多人工作時間去玩下

呢啲計kpi

我都想返呢啲工
人工又高又Hea工作環境又正

有鬼用咩，打句芝麻人都bam30日

hea條毛咩，D設施除左飯堂平時唔會有人用，個個迫係張枱打泥漿

香港老細都有人搞呢種，之前好似上埋新聞

你喺嗰度做？

類似IT公司

想喺依到返
請唔請我？

班員工就有厨師serve ，咁個厨師呢？有冇另一個厨師serve ？厨師係唔係fb員工？定係外判

你唔會hea到 佢會令你連走人嘅可能性減到零

梗係成個canteen廚師連清潔阿姐外判

點解咁多人以為fb真你淨係得fb

就係呢班人成日禁我言

fb都冇人用嘅 得返賣野page 同新聞page

留意返，香港facebook係無IT position

全部係marketing來

美資公司無數即炒，無情講

你交到數當然無問題，係正既

張賤宗收皮啦，淨係識讚人
夠唔夠薑政府所有office都咁搞先?

咁admin cost咪好貴？
我做amdin老細一定cut曬佢

乜撚野中西區兼備

開放式老板/上司一眼乜都見晒, 邊夠膽hea
最傳統辦公室有partition最好

你老闆肯唔肯咁做？

仲有包庇五毛

有冇女女供應先？

奶共維穩office, 不停bam 人， 成個fb得返三毛共奴

仲要摷返你幾年前啲嘢嚟Ban鳩你
FB我屌你老母

其實係facebook返工有咩做？
係咪不斷攞user私隱？

仲要食咁好食撚死你班仆街冚家剷呀

同埋Ban鳩反中言論

呢家仲有玩面書？

成日放臭閪圖？

入面有幾多係香港人

班Expat只當你哋係低等奴才

然後自己日日舐共

陳澍班靚，你話呢？

香港區facebook係支那人做管理
你試下係facebook打兩隻字支那
即banned

香港人：唔用fb 我地用ig

有免費零食=幫你做定要ot嘅準備

Ig whatsapp都係Facebook既

外國公司我諗真係唔洗長期坐係位

你自己鐘意坐邊做就坐邊做

做到攰去訓下可能都得

如果係咁其實無咩問題

咁就爽，ban下港奴又一日

facebook個平台衰退姐, facebook間公司仲有大把業務

唔會 有廚師serve廚師 再有廚師serve廚師 直到永遠⋯⋯

都唔係0 IT. 但應該無software development.

FB奶共奶到雪雪聲呀

你以為奶就唔洗收皮？大劉個仔奶唔奶？大劉而家喺邊？

仍然係冇engineering dept

發夢佢地只請大陸人，見你係香港人就見都唔見

facebook 香港業務條友就係中國人黎

外國你交到數就得 你鍾意嘅可以成日淨係食玩瞓 香港就唔知喇

上次喺fb鬧支那人狗都不如俾fb del post

美國公司一定唔會hea, 不過有業績就會出花紅。

想hea入中資吧

有邊間公司唔係
我以前老細係香港人。係好仆街嘅香港人
我有數俾佢。我1~2個星期唔返公司都唔問我

好想入

入面做嘢唔講廣東話㗎

講英文同普通話

有時有啲自己圍內會講韓文

台灣人公司仆街黎

如果上司唔care你係唔係喺位，係唔係做緊嘢，開放式係work嘅
慳位之餘個office睇落係闊落咗

MORE?

兩個廚師互相serve未得

港資係仆街中既仆街， u win

中資可能會有1-2次機會

開放式不了
D人成日係隔離CHILL, 煩死

未入黎已經估到連登仔又要屌

想入去做

等你冇藉口ot

等你冇藉口唔ot

朱西伯伯視作反攻大陸契機

好多員工福利，但係始終要交貨有成績做到……

員工係大陸人？

why? 又無it

連廚房都係靚女廚師

你係日本成日發生？

成日傾閒計之後大笑, 勁煩

我想問個廚字發生乜撚野事

香港01呢個時候報呢啲嘢，用心好陰險

佢利人咗香港人人性入面唔抵得人地好呢種原理，配合埋貿易戰呢時機，配合埋上面開始新一波民族主義，呢間嘢嚮香港凶多吉少，遲早要撤走

咁你有無用IG? 有無用Whatsapp?

𣎴過宜家好似IG仲係under Facebook USA. 唔係Facebook Hong Kong管

支那寫法

香港衰 fb 都未衰 data monopoly

分分鐘係美國既HQ出事先

所以先要請咁多人
人肉監控

冇fb邊有咁易捉反政府市民？

D鬼妹鬼佬唔知點解好撚鍾意大大聲傾計 好撚嘈

鬧支那人都ban
打句百痴比fb 封鎖咗

但鬼佬一撤資話炒就炒, 理得你做左幾多年有幾多貢獻
e.g. 因航

開OT有免費晩餐。

其實早午餐已經包，舊office 冇canteen ，dinner claim錢，差不多上限有200蚊。

識人係入面做
入面中低層大部分都係contract staff
contract staff唔包op講果啲伙食, 其實都係marketing做新聞

唔通係canteen拎野食要show證？

返過open office，真係寧願要返partition算，玩下電話都玩得冇咁free，放部ps4喺度又係封塵，冇人敢打

有，不過係清潔law

Trump trump幾時搞Facebook 呢間野

舊公司又係呢類野
冇partition 返工好辛苦
上下自己網/ 用下手機都驚同事望住
所謂open office 但一定有sitting plan
Open 在你冇返工人地可以坐你位做野咁解
咩免費咖啡機零食之類
頭1-2次咪爽
但老實講 打得呢d工 人工點會低
我自己有錢買啦 比返d私人空間好過

咪係, 打機我去SEGA打啦

FB好似仲係最多人用

邊個話要serve埋班廚師？

Open office 無私穩
仲要包野食大條道理叫你食lunch都要留起office做野
我寧願返傳統公司

唔好傻啦師兄，有好多野做出嚟俾客睇嘅咋
鬼佬公司唔一定對員工ok
只係鬼佬老細無香港老細咁chur
出一份糧要1.5 倍work load.

加上鬼佬通常都比較懶
相對起上嚟都有得抖氣

呢啲地區office咪又係拎嚟R廣告客戶，真正r&d係head quarter

係香港姐。外國仲好多人用Facebook

搵到佢真人既Facebook account

好似幾正

可惜係支那人

Are you serious
利申：昅緊

我都係咁話
自己自閉一角用電腦開手機模擬器打機
由朝打到晚都得
係呢啲open area 你敢去hea幾耐
一定勁多人望住

唯一好處係岀街玩得夜
返屋企遠又近屋企 可以返公司訓咁解
(Fd同我講)

真係講到外國人唔使做咁

姐係成日放生5 毛acc 同ban 香港人鬧支那人個d 審查員？

應該仲有搵廣告番黎既人

R&D可能支那會有
Google 係支那都有R&D

想知係支那返Google 既人點同人講自己間公司
404 Not found

呢D公司

你交到數就得架啦

不過你無特殊技能，就一定忙到死，因為個target一定好高

如果你有特殊技能，會好快搞掂，日日係度玩都得

仲可以打街霸

呢D 設施得個擺字, 係香港返工咪又係痴住自己個位, 唔OT 已經偷笑

垃圾Facebook
上撚過去One Taikoo Place 問野
得個看更打發我走 屌

美國公司已經撤退緊，豬西八格應該唔會再狗衝埋去喇掛

係好撚討厭

咁都正？粒墨

通常依D人會揀早走/唔返
其實個場使用率真係唔高

屌 做野定係度hea 夾公仔機都有on9嗎？

正常都拿拿聲返屋企啦，仲係到玩一陣比老細叫伊野點算

唔撚信日日有條龍鬚糖師傅係度囉

係度做龍鬚糖師傅正wor

一日都唔知有幾多生意

外資公司硬件俾到你
但如果係華人上司都無撚用

係公司柒左會比人講到quit為止

ig,whatsapp全部俾佢收購哂，怕咩

個班唔係香港，係新加坡
香港Fb Google都係Marketing同Policy
而陳澍係Policy，唔係阿頭

世柒一直都搞錯對象，解Bam先反而係成日搵陳澍

請港豬唔洗咁好福利

我公司都有波枱poker chips同枱 乒乓波枱面 鏢機
一煙break唔食煙個啲就會用

咁香港 fb office其實做咩？仲要咁大

一隻IT狗換燈膽, 整水喉, 換kb mouse

it 唔係得呢d, 最少有datacenter operations, server operations

不嬲外資好福利到痴線
你做港資, 比人知你去過working holiday都會仇視你
最叻就妒忌其他人

返放工無人理
超多假超多bonus
Home office基本野

但一樣好多嘢做

但同時間好多位都好好做
做傳聲筒

就係新加坡同馬來西亞先多五毛
成日鬧香港人唔愛國, 唔承認中國
講"支那"一定 ban account 罰 1- 30日禁言
新加坡人太親共, 唔中立, 應該改用台灣 Admin

我係美資，間嘢大過FB。做 IT, network manager....我成日夜晚11點，朝早7:00同美國開會. 好多香港network issue, escalation point又係我。公司d嘢，我完全無去玩過。食飯拎完，我又坐返埋位食。

走火入魔

Google?
Bro refer me pls

佢只 block 到手機，上次被禁言，我用 web 照出同覆到 po

唔係話鬼佬公司福利好，係港資剋薄到痴線

日本IT巨頭一樣供餐，員工折扣，房屋津貼，健身室等等。

返工一樣5：30收工

港奴最叻標籤人，貼左張標籤明正言順壓價。

雖然唔合理又不道德，但港奴好受

美式公司, 表面係packaging得好睇, 一meet 唔到performance完約即刻88你 最無情無義, 同港資差不多

屌搞咁多又係一班中國人做
邊輪到香港人份

唔通做善堂？

不過個個都話陳澍呢條友有問題

香港同埋台灣既post點會有新加坡處理。完全唔合符常理

我台灣公司都係咁自由到爆，港資我就真係未見過，公司細到仆街，同隔離可以打茄輪

喺呢啲有得食、有得瞓嘅公司入要翻工

你嘅生活對份工有好強嘅依賴 唔好諗住轉工 根本搵唔返同樣工作環境
正如銀行員工用員工息口按偈買樓一樣 根本成世做狗 你走都走唔到

台灣，日本人公司唔會再做
以前做puma 幾正

唔係唔洗做

只不過人地唔會覺得你坐定定係度就=做到野jie

同埋事實上外國人真係唔洗點做

係英國 d人 9點 9點半番工 5點就準時收工同你講byebye

個個都話唔代表係事實
台灣Office都係Marketing為主，少量Engine

香港老細就食得屎了

朝9晚5唔使OT呢啲基本嘢對你嚟講就叫唔使點做

屌拿星做呢d跨國成日要就對面開會真係好撚慘 下下要我地就佢，但佢地又own撚住成堆野唔搵佢地唔得

我公司有無限彩虹糖供應

美資既科技公司
係俾你最Top 既人工同福利
當然佢地fire 人豪不手軟
有時唔係你唔好
係科技轉得太快
但FB, Google, Netflex 出來
大把人請啦

香港標準嘛
無每日OT=超級旬工

唔係外國人悠閒
係朝9晚5無OT都覺得無嘢做嗰條友慘姐

公司D日本人五點半準時收工
應該日本人都算唔駛做既一員

係你間公司無社畜

好多公司都有社畜

想做

其實依啲大企業邊度出招聘 ad ?

無，個個都don't give a shit，唔知想點

Google

華為公司正好多

one taikoo place d 租金平到笑

過份商業化，搾乾搾盡就byebye你條尾

喺香港嘅日資？
香港日資啲日本人不嬲hea
特別坐大post嗰啲個個都話唔想返日本因為一定無呢度咁free

日本日資

咁爽
仲請唔請人

後生都玩tg wechat啦

v7大陸仔

Netflix無福利重會做死加炒人
Hasting唔Buy個套

講真優質既企業先唔會壓榨員工 不過tech company 咁高margin 緊係玩得起
你叫D高競爭低margin既行業點玩呢D野 唔壓榨你都偷笑 最好笑係你又會比佢壓

入面重有得沖涼，即係一入去可以唔使出番黎。

諗起朱西八格去大陸奶哂鞋底做小丑都撈唔到野係大陸出。比人玩到出哂面。
比我就炒鳩哂香港區班支那人啦

入面冇香港人員工的

Edge Network

但 Netflix Offer Top Pay
有好有壞啦

其實你明唔明
以英國為例，返工環境係好嚴肅，無人喺pantry講八卦無人開模擬器打機，人地一心諗住office hour內清曬啲工作就返屋企
點樣唔駛點做，真係唔駛點做咪好似香港咁衰退囉

有d似銅鑼灣個google office
不過呢d門面野都無乜命享
入到去基本都要搏盡
不過香港都係sale solution service多

Fb ig 垃圾

屌你老母facebook
果張人渣垃圾們 党需要你地
我比賤格fb bam足30日

一線城市來講，最閪老細香港一定入三甲
大部份啦，唔想拗

咪又係支那人話事

我屌五毛俾人ban
屌人鬼account都俾人ban

今次鬧人支那人 俾人ban夠30日
客觀事實陳述嚟 邊忽hate of speech

好多時係集體report，trigger到Algorithum自動ban
所以講左好多次，針對三毛假戶口要不停report，令處理個System知道唔係惡意個別舉報

佢老婆唔係中國人咩

張建宗

做曬走得？

廚房妹都咁靚
炒散黎？